%this is rou_sotg.tex
\begin{easylist}
\ListProperties(Start1=1,Hang=true)
%1.1
&& Ultimate ist ein kontaktfreier Sport ohne externe Schiedsrichter*innen. 
Alle Spieler*innen sind dafür verantwortlich, die Regeln zu befolgen und deren Einhaltung zu überwachen.
Ultimate beruht auf dem Spirit of the Game, der die Verantwortung des Fair Plays allen Spieler*innen überträgt.
%1.2
&& Es wird darauf vertraut, dass kein*e Spieler*in absichtlich die Regeln verletzt; infolgedessen gibt es auch keine harten Strafen für versehentliche Regelverstöße, sondern vielmehr eine Methode zur Spielfortsetzung in einer Art, die simuliert was höchstwahrscheinlich passiert wäre, hätte es keinen Regelverstoß gegeben.
%1.2.1
&&&  Falls ein vorsätzlicher oder eklatanter Verstoß gegen die Regeln oder den Spirit of the Game vorliegt, ist dies von den Captains zu diskutieren und von ihnen ein angemessener Ausgang festzulegen, selbst wenn dieses Ergebnis nicht im Einklang mit einer spezifischen Regel ist.
%1.3
&& Spieler*innen sollen sich jederzeit der Tatsache bewusst sein, dass sie bei jedem Schiedsverfahren zwischen den Teams als Schiedsrichter*in agieren.
Spieler*innen müssen:
%1.3.1
&&& sowohl die Regeln als auch die Intention hinter ihnen kennen und sich an sie halten;
%1.3.2
&&& aufrichtig und objektiv sein;
%1.3.3
&&& ehrlich sein;
%1.3.4
&&& ihren Standpunkt kurz und klar darstellen;
%1.3.5
&&& dem*der Gegner*in eine Gelegenheit zum Sprechen ermöglichen;
%1.3.6
&&& die Sichtweise des*der Gegner*in anhören und berücksichtigen;
%1.3.7
&&& respektvolle Worte und Körpersprache benutzen und dabei potenzielle kulturelle Differenzen berücksichtigen;
%1.3.8
&&& Unstimmigkeiten effizient lösen;
%1.3.9
&&& im Verlaufe einer Partie Calls in gleichbleibender Weise machen; und
%1.3.10
&&& einen Call nur machen, wenn der Regelverstoß bedeutend genug ist, um das Resultat der Aktion zu verändern, oder die Sicherheit eines*einer Spieler*in gefährdet.
%1.4
&& Hoher kämpferischer Einsatz wird gefördert, sollte aber niemals auf Kosten des gegenseitigen Respekts zwischen den Spieler*innen, des Festhaltens an den vereinbarten Spielregeln, der Sicherheit der Spieler*innen oder der Freude am Spiel gehen.
%1.5
&& Die folgenden Handlungen sind Beispiele für guten Spirit:
%1.5.1
&&& einen Call zurücknehmen, wenn Du nicht mehr daran glaubst, dass der Call korrekt war;
%1.5.2
&&& nach einer umstrittenen Aktion mit einem*r Gegner*in an der Sideline das Gespräch suchen;
%1.5.3
&&& den*die Gegner*in für gute Aktionen oder guten Spirit beglückwünschen;
%1.5.4
&&& Dich dem*der Gegenspieler*in vorstellen; und
%1.5.5
&&& ruhig auf Meinungsverschiedenheiten oder Provokationen reagieren.
%1..6
&& Die folgenden Handlungen sind klare Verletzungen des Spirit of the Game und müssen von allen Beteiligten vermieden werden:
%1.6.1
&&& gefährliches Spiel und aggressives Verhalten;
%1.6.2
&&& absichtliches Foulen oder andere absichtliche Regelverstöße;
%1.6.3
&&& Verspotten oder Einschüchtern von Gegenspieler*innen;
%1.6.4
&&& respektloses Jubeln nach dem Erzielen eines Punktgewinns;
%1.6.5
&&& Calls zur Revanche für einen gegnerischen Call;
%1.6.6
&&& einen Pass von einem*r Gegenspieler*in fordern; und
%1.6.7
&&& anderes Verhalten, welches das Gewinnen um jeden Preis darstellt.
%1.7
&&  Die Teams sind Hüter des Spirit of the Game, und müssen:
%1.7.1
&&& Verantwortung dafür übernehmen, ihrer Mannschaft die Regeln und guten Spirit zu vermitteln;
%1.7.2
&&& Teammitglieder disziplinieren, die schlechten Spirit zeigen;
%1.7.3
&&& anderen Teams konstruktive Rückmeldungen geben, was sie gut machen und/oder wie sie ihre Befolgung des Spirit of the Game verbessern können; und
%1.7.4
&&& falls angemessen, eine Spirit-Unterbrechung callen, um Anliegen bezüglich des Spirits anzusprechen.
%1.8
&& Falls ein*e Anfänger*in in einen Regelverstoß involviert ist und die Regeln nicht kennt, sollen erfahrene Spieler*innen dabei unterstützen den Regelverstoß zu erklären.
%1.9
&& Ein*e erfahrene*r Spieler*in, der*die Rat zu Regeln anbietet und Schiedsverfahren auf dem Spielfeld leitet, darf Partien mit Anfänger*innen oder jüngeren Spieler*innen beaufsichtigen. 
%1.10
&&  Calls sollten von den Spieler*innen diskutiert werden, die direkt an der Aktion beteiligt waren, und von Spieler*innen, die die beste Perspektive auf die Aktion hatten.
%1.10.1
&&& Spieler*innen, die nicht direkt involviert waren, aber glauben, dass ein Teammitglied einen inkorrekten Call gemacht hat, oder ein Foul oder eine Violation verursachte, sollten ihr Teammitglied darüber informieren.
%1.10.2
&&& Nichtspieler*innen, abgesehen von den Captains, sollten davon absehen, sich zu beteiligen.
Allerdings dürfen Spieler*innen die Sichtweise von anderen Personen erbitten, um Regeln zu klären und Spieler*innen dabei zu unterstützen, den angemessen Call zu machen.
%1.11
&& Spieler*innen und Captains tragen die alleinige Verantwortung, alle Calls zu machen und zu lösen.
%1.12
&& Falls die Spieler*innen sich nach einer Diskussion nicht einigen können, oder es nicht klar und offensichtlich ist:
%1.12.1
&&& was in einer Aktion passiert ist, oder
\ListProperties(Hang=false)
%1.12.2
&&& was höchstwahrscheinlich in einer Aktion passiert wäre, \\
muss die Scheibe zum*r letzten unbestrittenen Werfer*in zurückgehen.
\end{easylist}
